\documentclass[11pt,twoside,openright,french]{report} % type de document avec taille de police par défaut
% =============================================================
\usepackage[a4paper]{geometry}% la "géométrie" de la page
\usepackage{mathtools,amssymb,bm,amsthm}% pour des possibilités en math étendues (mathtools => amsmath)
% --------------- XeLaTeX spécifique
\usepackage{fontspec}% pour le bon encodage des PDFs => police lmodern
% ---------------
\usepackage{babel}% pour franciser LaTeX
\usepackage{xcolor}% pour pouvoir utiliser des couleurs
\usepackage{graphicx}% pour \includegraphics
\usepackage[shortlabels]{enumitem}% pour customiser les listes
\usepackage[pdfencoding=auto]{hyperref}% pour les liens. En règle générale il doit être le dernier package chargé.
  \hypersetup{colorlinks=true, allcolors=blue}% pour des liens en bleu
%==============================================================
% Quelques extras

\usepackage[math]{blindtext}% pour mettre du contenu fictif avec \blindtext ou \Blindtext
% \usepackage[Conny]{fncychap}% pour des chapitres et sections avec le thème Conny
% \usepackage{titlesec}% pour ajuster les paramètres des sections
% \titleformat{\section}
%     {\setmainfont[Path=./, Scale=1.5]{AlegreyaSansSC-Regular.ttf}}
%     {Section \thesection}
%     {0em}
%     {~}


% ---------------
\title{Mon titre}
\author{Mon Nom \and Ton Nom}
\date{\today}
% ---------------

\begin{document}
%==============================================================
% la couverture (en class report page séparé)
\maketitle% automatique
% couverture perso
% \begin{titlepage}
%   \vspace*{\fill}
%   \begin{center}
%      Title
%   \end{center}
%   \vspace*{\fill}
% \end{titlepage}
\shipout\null% insertion d'une page vide (qui ne compte pas)

% ===============================
% Le résumé
\begin{abstract}
  \blindtext% Qu'est que c'est ?. C'est une phrase française avant le lorem ipsum. Lorem ipsum dolor...
\end{abstract}
% ===============================


% ===============================
% La Table de matières
% \setcounter{tocdepth}{0}% pour n'afficher que les parties (niveau 0)
% \setcounter{secnumdepth}{0}% pour numéroter que les parties (niveau 0)
\tableofcontents
% ===============================

% ===============================
\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}
% ===============================

Pour savoir comment écrire en \LaTeX on peut consulter \cite{lamp}.

\blindtext[3]

% ===============================
\part{La première partie}
% ===============================

% ===============================
\chapter{Premier chapitre}
% ===============================

Dans ce chapitre\dots

% ==============================================
\section{Première section : Les listes}
% ==============================================

% ----------------------------------------------
Une liste non numérotée :
\begin{itemize}
  \item Premier élément de la liste
  \item Deuxième élément de la liste
\end{itemize}

Une liste numérotée :
\begin{enumerate}
  \item Premier élément de la liste
  \item Deuxième élément de la liste
\end{enumerate}

Une liste de descriptions :
\begin{description}
  \item[ensemble]~
  \begin{enumerate}
    \item Unité (par le synchronisme des mouvements, l'harmonie des éléments…).
    \item Totalité des éléments d'un tout.
    \item \emph{math.} Machin bidule qui contient des éléments.
  \end{enumerate}
  \item[élément] \emph{math.} Les trucs dans les ensembles.
\end{description}

On peut imbriquer des listes
\begin{enumerate}%[1)]
  \item Première question
  \item Deuxième question
  \begin{itemize}%[$\star$]
    \item avec une sous-question;
    \item et une autre sous-question;
  \end{itemize}
  \item Troisième question
\end{enumerate}

% ===============================
\section{Deuxième section}
% ===============================

\blindmathpaper

% ===============================
\section{troisième section}
% ===============================

\blindmathpaper

% ===============================
\part{La deuxième partie}
% ===============================

% ===============================
\chapter{Premier chapitre de la deuxième partie}
% ===============================

\blindmathpaper

% ===============================
% La bibliographie
% ===============================
\begin{thebibliography}{Lamp1994~}
  \bibitem[Lamp1994]{lamp}
    L.~Lamport, \emph{\LaTeX: A Document Preparation System}.
    Addison Wesley, Massachusetts, 2nd Edition, 1994.
  \bibitem[Einst1905]{einstein}
    A.~Einstein, \emph{Zur Elektrodynamik bewegter Körper}.
    Annalen der Physik, 322(10):891--921, 1905.
\end{thebibliography}

%==============================================================
\end{document}
